拿坡里聖血「無法液化」 信徒擔憂恐是來年惡兆

拿坡里聖血「無法液化」
信徒擔憂恐是來年惡兆

自西元1389年起，每年5月的第一個周六、9月19日與12月16日，教堂都會將容器取出，讓信眾見證凝固的聖血液化，被稱作「聖血奇蹟」，是當地每年重要的宗教活動。

2020-12-17 15:19 聯合報 / 編譯張君堯／即時報導

義大利拿坡里大教堂內存放著前主教聖雅納略（San Gennaro）的血液，每年會取出觀察是否液化，象徵來年的運勢，不料本周取出後竟遲遲未液化，讓信徒擔憂這代表未來會發生災難。

聖雅納略是拿坡里當地的守護聖人，曾於西元三世紀擔任貝內文托（Benevento）的主教，殉教後他的骨頭和鮮血至今仍保存於拿坡里大教堂作為文物。

自西元1389年起，每年5月的第一個周六、9月19日與12月16日，教堂都會將「聖血」容器取出，讓信眾見證凝固的「聖血」液化，被稱作「聖血奇蹟」，是當地每年重要的宗教活動。

不料聖血於今年5月和9月順利液化後，16日上午取出時卻保持固態，修道院長迪葛雷高里歐（Vincenzo De Gregorio）表示，聖血取出後一直未能液化，儘管當天早上祈禱了幾個小時，並於下午進行特別彌撒，但聖血仍保持原樣，當地信眾擔憂這是災難將至的預兆。

儘管教會從未承認，當地信眾普遍仍相信聖血只要在每年三次的儀式中順利液化，來年就會風調雨順、無災無難，反之若未液化，則被視為是戰爭、飢荒、疾病或其他災難的預兆。

最著名的例子是1939年，當時聖血皆未液化，同年爆發第二次世界大戰；1980年則是義大利南部發生芮氏規模6.9的伊爾皮尼亞大地震（Irpinia earthquake）。最近一次則是2016年12月，當時也引發各種有關2017年的臆測。

面對信徒的擔憂，拿坡里市的樞機主教塞佩（Crescenzio Sepe）呼籲不要過於沮喪，並強調當奇蹟未發生時，更應對聖雅納略作出真正深刻的奉獻，並以他的名義團結在一起面對困難。

義大利拿坡里大教堂內，存放著聖雅納略的血液，信眾相信聖血只要在每年三次的儀式中順利液化，來年就會風調雨順，不料16日取出後竟未液化，信徒擔心是來年惡兆。

係咪拎出黎之前唔記得加啲熱咋

熱下佢咪得

咁所以2017發生左乜

聖血 聖杯 仲有咩

鬼佬啲迷信都幾得意

教廷無錢，大家記得虔誠啲

年年都得 但今年唔得 係有d野
又難怪既
教宗都投靠左惡魔

咁撚凍 水都結冰啦

放左二千年既血仲叫鮮血？

可能今年武漢肺炎令好多工廠停工，碳排放少咗温度下降，所以聖血融解唔到

777做特首

點解新教好似好正常，但天主教就特別多奇怪野，好邪教feel

凍姐

上年順利液化，但係今年爆武廢
唔通武廢係主教眼中唔夠大鑊？

佢吸收咗好多異教傳統嘢

年年都係嗰幾日得
咁都有人信冇做手腳就仲撚恐怖喇

聖女

冇錢啊
捐啲錢就液化到嫁喇

好邪教feel...

今年等錢洗
咪搞D野叫大家奉獻多D

好中二病

微波爐壞咗啫

馬丁路德就係見到唔對路, 所以起新教

Bible Black

天口凍啫
你揾個Bunsen burner煲鳩佢我就唔信唔溶

保鮮血

其實存血件野咩做咁撚勁二千年冇氣走到

核突

事實上武肺死亡數少過流感

開黎飲咗佢咪液化囉屌你老母

應該無事發生

歐洲支那

聖櫃

啲血擺左1715年

唔會臭咩？

去7仔叮一叮佢

新教先多奇怪野喎，靈恩派果d方言on9到震

點解啲血放左咁耐都唔會變質

乜液化到個D年份真係咩天災都冇咩

未搖勻者

更應對聖雅納略作出真正深刻的奉獻

課唔夠金 所以出唔到奇蹟

點解啲血唔會變質？

動畫晨報】「聖血無法液化」2017恐為災難末世

同冰鮮雞原理一樣掛

我估應該入面已經連血都唔同左，門面野呢d,象徵意義黎姐

啲新教仔會出黎話唔關佢事，呢啲係異端邪說

月經杯

Pornhub 滅亡

因為依幾日開始冷，最衰都係天文台

邊個D血？

溝下82年lafite就ok

天主教就係古代野黎
所以d 儀式都特別古老未進化咁
新教算係現代化哂啦

有冇一齊做殊樂嗶比?
冇就抵你地死啦

我估應該係計意大利本土發生既事？

咁上年有無液化
有無預視到今年咁先

教會職員: SOR 呀，唔記得撻火

可能係因為今年WFH食多左幻幻

係奉獻

新教邊忽正常

係睇個教會邊個打骰架喳

啲血會唔會似滷水咁不斷加

In God We Trust! 信不信由你！

但今年年初，意大利死到無地方葬咁滯喎，而家先無法液化？

凍過頭姐，無事無事

你個嘢壞咗

信教跟本ON9
學大陸人咁. 文化大革命. 之後只信人民幣

微波爐 叮下佢咪得

聖屎

holly shit

命運之矛？約櫃？裹屍布？

新教無咁迷信
但霸權到你仆街，冚世界都係異端要消滅

調轉咁講
上年成功液化咪又係爆武肺爆到humhum聲

揾個火機燒燒佢，再唔係微波爐吊你

咁預唔預測到拿波里幾時贏意甲

咁的確係

更應對聖雅納略作出真正深刻的奉獻

擺明今年大家比保護費比得唔夠
要識做嫁嘛

上年又係全液化 但有支那肺炎

岩岩出左data全球人口數量都係出生多過死亡人口都仲係上升緊。肺炎日日都好多人出院。有冇諗過只係人道理由lockdown先搞到你覺得好大件事

個個都拜同一個上帝
係你新教特別正統

新教邊忽正常
耶撚同學同事三日唔埋兩日叫你祈禱，捉你返教會，話天父耶穌真係好愛你blah blah blah
但信天主教嘅係靜到過咗成年先知佢信教

上年順利液化
今年爆武肺

所以佢地可以慳啲

基督教先邪教

少人死就係順順利利？咩logic

但係全球經濟崩潰

係咪貪平買錯大陸貸a

咁真係唔算係災難wo

聖誕老人

燒死左

唔見左

落咗魚膠粉

你班垃圾奶共敵基督
連神都擺撚到明唔想再理你地

快撚啲落地獄啦

同聖誕水晶球入面啲甘油差唔多
都係搖搖下，大家望下咁

其實多過。
流感要分番H1, N5等等分類，所有種合埋先多

聖包皮

支那國禍害全球

聖父 聖子 聖靈 三為一體

預埋你四為一體，好無？

鬼修女

全球暖化

叮熱佢

叫舊血囉

咩年代 仲追住個血有冇液化黎睇
實在太on9 迷信真係好恐怖

聖人遺體

1700 年姐， 應該係上手負責加水果個死左，新接手果個唔知

證明左唔關事

喺真2019就一早液化唔到啦

⋯唔通2021先喺真正災難

啲宗教撚真係智商最低嘅一群

叮下佢咪得

當年俾人逼害到死都唔跪 依加連教宗都奶人民幣 梗係唔撚順你氣啦屌
BTW 放左千幾年既血 好神奇

唔記得攞去叮下佢

同朱古力一樣 隔水坐熱會好少少，經驗之談

叮血都會硬血紅蛋白

疫苗出事？

主教：just a flu

日日都有死人 咁係咪叫做諸事不順？

耶路撒冷 君士坦丁堡 梵蒂岡 邊個先係聖城？

約櫃 搵唔到
裹屍布 認左係假

恐懼撚

二千年，玻璃都開始變唔透明。

血療教會

聖水

加熱變豬紅

你個野壞左

話係後世織返啲新纖維上去？

驗左唔夠2千年
得幾百
驗左N次都係

太凍

人紅

加d水拎去叮熱佢咪得

c兄識d野

要變化系嘅念能力者用「發」。。

聖紅

係咁靈驗嘅，舊年都應該唔得啦

驚閪咩 我就信奧丁既 呢啲異教徒邪教野擺明9up啦

我想睇液化成功嘅片
揾唔到

可能d聖血最近熱氣

新教同天主教咪又係出自基督教。

只不過刻意閹割咗好多現代社會唔容許嘅嘢嚟令自己顯得正常啲，多啲人信。

其實本出同源，你話新教醒目識跟潮流又得，你話佢唔尊重自己教義講大話呃信徒亦得。

放入微波爐叮下佢

但2020年12月21日愈嚟愈近

咁上年有冇液化到先？有就即係唔準

呢啲嘢睇人架，如果最高嘅負責人正正常常間嘢都會偏向正常啲，但如果個負責人奇奇怪怪，啲人都會容易被帶偏到神神奇奇

聖誕禮物

今年俾武漢肺炎搞到用過期貨?

人地會搵啲轉世聖人拎血

無限手套？

一打開驗下點知原來係豬血來

民智未開

血加熱會變傑架唔係咩
加水好過啦

齊SET會有咩野特殊技能發動嗎???

血緣詛咒

如果呢啲叫中二病
新教啲五色珠佈道法都好小學雞

更應對聖雅納略作出真正深刻的奉獻

重點

變化系係變味

魚膠粉唔好落咁多

正常又點
你睇下聖公會
咪又係契弟

唔使嗌交，兩個都有邪教feel

咁，乜教先正常？

d血擺幾百年都得？？

我係無神論者，咩宗教都有啲問題

去淘寶退貨啦

聖膠

係咪捐唔夠錢

變左豬紅？

香港洪秀全

saber

鬼佬咁撚on9都上新聞

on9得過用八爪魚預測世界盃

貞德

傳聞有神秘力量

要聖字行頭

新鮮？

過左咁多年，應該係道具黎

約櫃根據歷史推斷
好有可能喺埃塞俄比亞
痰得菜鄉下

好似中世紀迷信嘅人咁

都無個聖字

簡稱聖人？

聖奴

有咖咩

應對聖雅納略作出真正深刻的奉獻

即係今年唔到數追唔到KPI?
聖血 = KPI Indicator

亞門

聖誕老人遺體？

甜定咸？

高汁會然

黑化saber 好淫

聖育強中學

女聖奴？

但係新教先有唔俾信徒講大話、賭錢、上香俾先人依啲

有無小學

天主教唔迫人傳教喎 舒舒服服

邊個打機打上腦?

所有迷信都係㗎啦

係時候換做Maradona啲血

聖愛 聖交 聖接觸

聽落似係人問題

真嗰個一早比國王打爛咗啦
你哋見到嗰個其實係國王搵人做出嚟嘅高彷
但為咗真實啲, 佢用咗當時一個準備判死刑嘅囚犯啲血

真係有

其實想講性交啫 阿門

有邊年係無大災難

你問下羅馬教宗

三年一次呀清

2020年12月20日

迷信

基督教溝咗好多嘢
例如:
聖誕節<-拜火教
嬰兒天使<-羅馬神話裡面神嘅隨從(原本天使係龍or奇奇怪怪嘢嚟)
所以點解有邪教feel，因為根本混合咗其他宗教

聖經輕小說

發明咗基因較剪crisper

你知道得太多了

其實調返轉，新教講「因信稱義」，結果演變成「不信不義」，所以新教徒係一定要乞人憎，要逼人信，因為行善同美德係唔夠。唔好講你係壞人只要你信就有得上天堂咁極端，調返轉你係聖人你唔信都係要落地獄，所以新教徒為左「拯救」你，除左逼你信就無其他辦法

舊教就包容啲，你接觸唔到唔緊要，你只要行善，有美德，一樣有機會蒙主寵召。所以你見去到去到今日，天主教廷對同性戀、避孕等係包容過新教

大牛市

佢地迷信野多圍繞住死亡 死屍 遺體

Trump 當選

Rider

明明係一件好特別同神秘嘅事，個個喺度玩膠

啲血睇落仲好新鮮

國家地理之前仲去分析溶化、凝結原因

係咪overheat變左豬紅呀

識玩

有無圖